文匯報社評：陳浩天賣港求榮，毫無供獻，建議政府收回其公屋單位

陳文洲 BBS 廣東省政協委員 香港工商總會會長

「港獨」小丑、「香港民族黨」召集人陳浩天鼓吹煽動「港獨」變本加厲，得意忘形，竟然語無倫次到乞求於美國總統特朗普，要求美國貿易制裁香港、推動撤銷香港和內地在世界貿易組織的地位。「港獨」分子反中亂港無所不用其極，不惜出賣香港、出賣國家，企圖令中美貿易戰火上加油，以凸顯自己的利用價值，博取外國主子的青睞和庇護。對於陳浩天此等「食碗面反碗底」之徒，辜負香港的培育，濫用香港的公共福利，卻肆無忌憚地危害國家安全、損害香港利益，不僅應受到法律的制裁，更應請其離開香港，彰顯對「港獨」零容忍零空間。

陳浩天、「民族黨」鼓吹煽動「港獨」，是不可否認的事實，特區政府依法擬取締「民族黨」，遏止「港獨」氾濫，陳浩天負隅頑抗，先是借香港外國記者會(FCC)之力，虛張聲勢，為「民族黨」苟延殘喘；繼而更指「一國兩制」名存實亡，去信美方促撤中國內地及香港的世貿成員身份，而他向外國勢力搬救兵更猖狂，竟然直接向美國總統特朗普求救。

其實，「民族黨」去年八月亦曾到美國駐港澳總領事館遞交請願信，要求美方取消《美國－香港關係法》，認為香港若失去《美國－香港關係法》下的特殊待遇，中國所受損失定較香港大。陳浩天當時亦指此舉符合美國總統特朗普向中國打「經濟戰」、實施經濟制裁的方針，認為「失去美國對香港的特殊待遇，必然對中國造成實質而有效的嚴重經濟打擊，對美國確立其針對中國的優勢，必有幫助」。

如今中美貿易戰正處敏感時刻，陳浩天要求美國制裁香港的盤算，是迎合特朗普貿易霸凌的作風，將香港當作要挾國家的工具，為了「民族黨」可以生存，可以繼續鼓吹「港獨」，他寧願犧牲香港，將香港與中美貿易戰扯上關係，好換取外部勢力的賞識，獲取保護傘，藉以向特區政府施壓示威，令特區政府不敢取締「民族黨」，陳浩天自己反中亂港的政治價值亦大增。

眾所周知，香港成功落實「一國兩制」，獲得舉世公認，回歸以來，香港保持良好的法治、自由、廉潔，奉行與內地不同的社會制度，是中國獨一無二的國際城市，受「一國兩制」保障，香港保持了長期繁榮穩定。美國駐港澳總領事館就陳浩天要求特朗普制裁香港一事作出回應，強調香港仍有足夠自治度，容許美國續在雙邊協調上予以特別處理。發言人並重申，美國與香港人及香港特區政府，在經濟及文化上有深厚利益及友好關係（deep economic and cultural interests and a friendly relationship ）。美國駐港澳總領事唐偉康多次指出，從美方角度而言，「一國兩制」在港十分成功，港人依然享受高度自治權。對很多人而言，香港是一個理想的居住及營商地。

香港與美國有着緊密的經貿關係，中美貿易糾紛如何發展正處於觀望之中，陳浩天為保存「港獨」組織出賣香港，枉作小人，自作聰明。正如中國外交部發言人所指，陳浩天所謂的公開信「歪曲事實、信口雌黃」，充分暴露其勾結外部勢力、反華亂港、挾洋自重的面目，強調有關企圖不會得逞。

陳浩天在香港接受教育，直至大學畢業，香港花費了大筆公帑栽培他；如今他還住在公屋，享用了香港的公共福利。根據報道，陳浩天畢業之後，沒有幹過多久的正職，然後就全力投入不明不白的政治生計，直至以鼓吹煽動「港獨」為生，對香港毫無貢獻，相反一直在損害香港的繁榮穩定，鼓吹「以武抗暴」、「流血革命」，分裂國家，唯恐香港不亂。

陳浩天涉嫌觸犯煽動罪，又勾結FCC，更要求美國制裁香港，特區政府不僅要取締「民族黨」，更要按照《刑事罪行條例》的規定檢控陳浩天；陳浩天佔用香港公共資源，一再作出損害香港利益的事，特區政府更應認真考慮取消其享用的權利，不能養狼遺患。

叫香港同美國斷交都算賣港求榮！

依法剝奪陳浩天買車飛、登記上網服務、買機票等權利

佢同緊kelly,佢老母，老母條仔住緊水泉澳村，佢阿妹頂唔順搬左去條仔度

lm

政府日日要招呼呢班黐線佬真係好唔得閒

住公屋嘅蝗蟲又有咩貢獻咁巴閉

你話天哥係蝗蟲？

想一國一制都叫危害國家安全

老母條仔，連繼父都不如喎。

起公屋比堡主既香港政府就係港獨源頭

完美演繹惡人先告狀

咁收埋班綜援撚屋先

呢招好絕 條陳浩天肯定即刻收皮

咩「養狼為患」，陳浩天係特衰政府養架咩？政府啲錢咪就係納稅人既錢！特衰政府真係當自己係香港人既主人呀？

好多五毛入左黎

只係睇依個post都咁多5毛狗，支那就快無糧出要賺埋佢尾水

原來可以收返

一國一制都叫賣港 文匯報搞港獨